［學術討論］啲錢去左邊？

減息又減到零 又QE
銀行啲錢倒水咁倒出黎
股跌債跌金跌乜柒都跌
咁啲錢去曬邊

會唔會真係on9到個個撳現金hold
最後銀行冇錢到受埋皮

全都是泡沫

人地講自己有疫情就印銀紙救經濟

你唔認自己有疫情咪無理由印銀紙

美帝睇穿灑

你印幾多放幾多水

就大番你幾倍

到最後睇邊個張銀紙真正有用買到石油就係贏家

連登仔不是叫人禁錢？

債升喎ching

香港樓囉。無論有幾多手續，要交幾多稅，要咁長時間，啲人都話所以錢去晒樓市

在股市蒸發了

在債市中

在銀行戶口中

I mean依排跌落既

放銀行等於蝕喎

banking multiplier 縮

買石油

市值會蒸發架ma

經濟從來不是零和遊戲

清介唔介意講多少少

冇d傻閪散戶股神接貨
班有錢佬邊有得攬女食和牛？
班股神邊有得做空中飛人？

啲人散貨喎

即係
你打工搵左十蚊
你拎十蚊投資去a公司 買左一手 啱啱好十蚊
因為某啲原因 個公司未來被看好
股價升到每手十五 但係間公司跟本無賺多過一分一毫
喺嗰一個月內 間公司跟本未有表現 但因為個地球有病毒 全世界對經濟前景睇淡 間公司嘅價值又路返去十蚊一手

哩個故事由頭到尾 真正有生產而獲得嘅經濟增長就係你打工嗰十蚊 其他所謂升值 都係對「未來」嘅希望

我係想問又QE又零息啲錢會去邊
真係放銀行咩

啲錢從來都唔存在

Sorry 借個位

【網絡安全】點解手足仲用緊Whatsapp同Telegram?! 用吓呢啲App好無?

youtube搵下金融同市場運作原理既片

另外一個例子 鷸解釋叫唔係0和
A公司賺左一百萬
佢將一百萬放入b銀行
C公司有一個好好嘅發達計劃
於事同b銀行借
B銀行聽完 覺得好有前景 於是決定借一百萬比c公司
C公司需要改裝佢公司 所以搵A公司幫手 費用剛好一百萬
B又賺左一百萬又放入銀行 但因為某原因 個改裝有問題 要更長時間同更多錢
於是c要向A俾多一百萬
C又向b銀行借 由於b覺得有利可圖 於是決定借

哩個loop喺美國可以loop7次 而事實上真正有嘅錢係100萬 但銀行可以claim自己有七百萬

所以根本無「錢」 錢只係一種概念
唔係話拎住一張銀紙就叫錢

但你講到C唔洗還錢咁既?
如果佢借左B幾次100萬,B仲會再借俾佢?

依個我明 我意思係QE加零息啲人唔是應該拎錢出黎搞其他野保值咩

我覺得其中一個原因係多人孖展借錢
睇好個股市會升
一跌到某個點好多要平倉
咁變相就蒸發左好多